# 筆記：第十日

原作者鼓勵諸君先試試看喔！

個人覺得，如果會查文件的話，今天的要求應該可以自己刻得出來。

## 個人挑戰實作與原作者實作之比較

我的實做是利用索引來指出上一次和這一次所點選的對象為何。感覺似乎很直觀，但是若整個清單有新增或者移除項目的話，事件處理程序就必須整個重新來過，是相當麻煩的：移除事件處理程序的方法 `removeEventListener` 需要把想移除的事件處理程序傳入才可以移除。

原作者的作法則利用了 W3C 標準中說的「`querySelectorAll` 所傳回元素的順序跟在 HTML 文件上出現的順序相同」的特質，加上旗標變數來決定哪些項目會被圈選。若是有新成員被加入清單時，只要讓新成員掛上跟其他人完全一樣的事件處理程序即可，簡單容易。
